【文化沙龍——立法會之死與陳雲焦土戰】

定局了。二O一七年十二月十五日，立法會通過修訂《議事規則》，往後會議法定開會人數降至二十人、禁止辯論「縮短表決鐘響時間」之議案、主席有權不批准修正案。議會抗爭成絕響，泛民三十年慣技，一日報廢。

二〇一一年五月十一日，泛民主派投贊成票，《議事規則》第45(2)條議案通過，立法會大會主席的權力擴展到委員會主席，主席可用「限制動議、終止提問」剪布、驅逐議員、強行表決。這是泛民放棄立法會鬥爭的第一場。

二〇一三年四月，二十三名泛民議員表明不參與財政預算案辯論拉布，並撤回已經提交的修訂，稱願意一星期六日從早到晚開會配合，以及研究修改《議事規則》： 「議員不可拉布至地老天荒，是時候商討如何處理拉布，可參考外國做法，如得到三份二或五份四議員同意，可考慮剪布」。泛民再次放棄議會鬥爭。

楊岳橋是轉型得最快的泛民議員，議事程序通過之前，他已經做好轉型的工作，與親共議員及特首打成一片。香港市民選他做議員，免費提供賭本，源源不絕。遊行捐錢，選舉投票，幫手贈慶和抬轎，正是貫徹香港精神。

文化沙龍，由追溯泛民如何一步步假扮反對、卻暗中配合修改《議事規則》、中共之收編、梁耀忠之讓位、泛民參選人大、楊岳橋之轉型，陳雲先生徹底剖釋香港立法會之死，並分析此事對香港政壇的影響，此事令誰蒙受最大損失。至於泛民，政治清算的時候到了，泛民在議會內的賬，要政治清算的。

養老鼠在米缸、養蛔蟲在肚子、用捐錢和選票免費供應賭本給賭場派出的職業賭徒，香港人豈能不死？香港政壇最光輝的歲月，香港人的希望，從清算泛民開始。

絕望的時候需要精神領袖。陳雲先生說，這是他的焦土戰的第一場勝利。政府在二〇〇〇年滅了兩個市政局，在二〇一七年滅了立法會，香港澳門化，議會鬥爭，壽終正寢，今後香港人除了移民之外，留在香港的，面對二十三條立法及公帑福利流失，又何去何從？

【文化沙龍——立法會之死與陳雲焦土戰】
講者：陳 雲先生
日期：十二月二十日(星期三)
時間：晚上七時三十分至九時三十分
地點：報名確認之後，電郵告知
謝師金：港幣一百元(多者不拘，盡禮致敬，入場奉付)

報名請登臨：

本會最遲於十二月十九日(星期二)晚上寄出電郵，確認留座或列入候補。首次參加復興會活動、海外短暫回港或未曾留座而無故缺席者，額滿時可獲優先留位。未獲列入候補名單者，恕不另函通知。